李敖之子李戡：台灣年輕人普遍「反中」

【看中国2018年10月27日讯】(看中國記者明思綜合報導)已故的臺灣知名作家李敖之子李戡日前在大陸的新浪微博發文批評，部分陸媒對臺灣的報導「荒謬絕倫」，引發社會熱議。

近日，李戡又再度在微博發文稱，臺灣年輕人普遍「反中」，到大陸發展絕不意味著逐漸認同兩岸統一，只意味認同大陸的人民幣。

據自由報稱，李敖之子李戡近日在新浪微博上發文表示，他參加大陸東南衛視「海峽新幹線」的節目錄影后，「感覺電視臺的人再也不敢請我了。」

「我明白有些發言一定會被剪掉，但我沒辦法睜眼說瞎話。」

事實上，前幾日陸媒「競爭力論壇」公布最新民調稱，臺灣民眾認同自己是中國人的比例較4月激增6.4個百分點，達58.3%，創近6年來的最高點。而否認自己是中國人者則驟降6.9個百分點，僅36.6%。

對此，李戡也曾在微博發文直言，「這是扯淡民調，實際情況根本不是這樣！」

他表示，「只有5%臺灣民眾認同自己是中國人，其中以中老年外省人居多，在臺灣年輕人群體裡，就我個人真實接觸瞭解，這個比例最多3%。」

李戡在新浪微博的大膽言論，引起大陸網友的熱烈討論，不少網友紛紛表示，「敢說真話的人不多」、「天朝新聞全靠吹...」

還有網友說，「政府不希望中國民眾知道臺灣年輕人痛恨中國、痛恨統一的事實。」也有一位曾到臺灣留學的陸生留言說，「這也是我在台大兩年的深切感受。」

不過，也有大陸網友反駁道，「到大陸完全是為人民幣嗎？我看未必。文化同源是很重要的。如果都很反中。不可能為了錢來大陸。不見得認同統一，但是統一來臨了，他們也樂意做小綿羊。」

對此，李戡回應說，「反中的人，當然樂意到大陸掙錢，身邊好多這種案例，在他們眼裡，這叫「出國」工作，開口閉口都是「中國」「中國」「中國」的叫。」

魏明仁
親共建商魏明仁。（圖片來源：自由時報）

據三立消息稱，李戡常常對於許多關乎兩岸的敏感話題發表言論，早前建商魏明仁強佔「碧雲禪寺」，並改建為「五星共產寺」事件，李戡就曾對此感嘆，「根本是一場鬧劇！」

李戡指出，魏明仁事件在臺灣民眾眼中很荒謬，但大陸媒體對臺灣事務荒腔走板的報導方式，讓在臺灣沒什麼影響力的魏明仁，竟被渲染成了高知名度的大英雄。

「許多大陸人還覺得魏明仁是在做好事，幫助他們宣傳共產黨。」李戡說，「所以他就糊里糊塗的在大陸紅了，還被很多人當成英雄。」而此事也正凸顯出臺灣統派「愈演愈烈」的怪象。

對於近幾年層出不窮的「統派團體」，李戡分析，「這些團體在臺灣影響力不出家門口半步，連隔壁鄰居都影響不了，起不到半點促統作用，個人好處倒是撈了不少。」

李戡甚至還在微博貼出一份去年大陸某省台辦接待臺灣來訪「統派團體」的名單，包括：「文化地球黨主席」「中華全統會會長」、「中華民族和合黨主席」、「全民均富黨主席」等人。

他更公開嘲諷道,「文化地球黨應該改名為文化宇宙黨，比較霸氣...」

對於陸媒常常以假亂真的報導，李戡在微博上痛罵，「每天瞎意淫，誤導民眾！根本沒有也不敢報導臺灣的真實情況和民意，不但不能促統，反成笑柄，還誤導大陸對臺灣現狀的認知。」

李戡也在微博發文斥責，臺灣訪問者和大陸接待者都心知肚明，「皆為利也！前者投後者所好，赴大陸揩油；後者為前者所騙，建統戰政績；其實說穿了，是大家不要臉。」

55

係未揾翻台灣班陸生做民調呀

假到咁誇張